乜嘢叫"底氣"?

以前從來冇聽過，哩兩年開始聽人講

腳氣

支語

陰力嗰類啦

底部放出氣體=放屁

類似丹田有中氣, 頂天立地, 咪姐係有自信, 支那話先用開

底——》底部--》根本，根源
氣——》氣場，力量，
底氣：最根源嘅力量

有懶音姐，佢話睇戲丫

支那用語

底褲的氣味

底氣 = 袋底有氣 = 疝氣
又俗稱小腸氣

認真答：自信、有底牌冇咁易肴底驚青柒吓柒吓咁解

支那文 研究做乜撚？

閪氣囉

袋底氣味

係咪中氣咁解？

「底氣」獨立成詞，作「自信」解，又始於何時呢？請教國內友人，都說是近年興起，一位猜測可能由「心裏沒底」（沒把握）演化而來，民眾常說的是「底氣不足」，少講「底氣十足」，像習近平、林鄭那樣講「國家是香港底氣所在」，根本是黨八股。查百度，也見大陸網民問「底氣」意思，可見不是路人皆懂。最欣賞一例句：「低頭走路不一定沒有底氣，有時會撿到金幣；抬頭走路不一定有勇氣，有時會踩到狗屎。」